# ТЗ по регистрации/авторизации пользователей

### БД
Имеем две таблицы для нужд аккаутинга пользователей приложения:

User:

    - id: int, autoincrement, PK
    - email: str
    - password: str

VKAcc:

    - id: int, vk id, PK
    - first_name: str
    - last_name: str
    - country: str
    - city: str
    - birth_date: str
    - email: str
    - photo: str

`User` хранит аккаунты наших пользователей и является основной. Нет записи в этой таблице - нет аккаунта в приложении. 
Аккаунт создается при регистрации по логину/паролю или при первой авторизации в ВК через наше приложение.

`VKAcc` хранит ВК-данные связанные с аккаунтом в приложении. 

### Фронтенд
На фронтенде существуют две оснастки (вьюхи, окна) авторизации:

- Для ученика:

    Работает через редирект на страницу авторизации ВК где ученик авторизуется в ВК и далее возвращается в приложение уже авторизованным.

- Для преподавателя:

    Содержит форму с двумя полями для ввода: Имэйл (он же будет логином) и Пароль.
    А так же кнопки:

    - Авторизоваться
    - Зарегистрироваться
    - Сбросить пароль

### Бизнес-логика на бекенде

###### Типовой use-case регистрации через VK:
1. Юзер авторизовался первый раз через ВК
2. Создаем запись в таблице VKAcc с данными из ВК: (is (vk_id), имя, фамилия, страна, город, школа, дата рождения, фото ссылкой, экцесс-токен)
3. Создаем запись в таблице User с email полученным из ВК, пустым паролем. ID автоинкрементальный.
4. В дальнейшем юзер может авторизовываться только через ВК. Получать доступ к игровому ве-сокету.

###### Типовой use-case регистрации через логин/пароль:
1. Юзер на вьюхе авторизации по логину паролю выбирает Зарегистрироваться и пишет свой имэйл и пароль.
2. Создается запись в таблице User с логином(имэйл) и паролем.
3. В дальнейшем если юзер автризуется по логину паролю то может создавать игровые сессии, но не может в них участвовать (не можут получить доступ к игровому веб-сокету).
4. Если на странице авторизации авторизуется через ВК с имэйлом который указал при регистрации на первом шаге то создаем строку в таблице VKAcc, находим соотв. юзера в User по имэйлу и связываем строки таблиц по PK (а не по имэйлам!)
5. Если в дальнейшем этот юзер авторизуется через ВК то может получать доступ к игровому веб-сокету.

###### Сброс пароля:
1. На вьюхе авторизации для Учителя по логину/паролю, указав логин(имэйл) и нажав кнопку Сбросить Пароль происходит:
2. На имэйл отправляется ссылка с URL вида `/BASE64_ENCODED_USER_EMAIL/SECRET_TOKEN` переходя по которой:
3. Валидируется URL на соотвествие именно этому юзеру и на неустаревшесть токена, если все хорошо, то:
4. Бек генерирует новый случайный парль, хэширует и кладет в БД в таблицу User этому юзеру и отправляет этот пароль в plaintext на почту юзеру.

`SECRET_TOKEN` представляет хэш по надежному алгоритму от строки содержащей email и пароль пользователя. 
Таймстэмп кол-ва дней от константной даты так же хэшируем. Если юзер обратится спустя сутки то хэш кол-ва дней будет другой, токен будет считаться устаревшим.

###### Особенности авторизации по логину-паролю:
1. При авторизации по логину(имэйлу)/паролю смотрим есть ли у юзера соотв. запись в VKAcc с данными ВК. Если есть, дергаем из ВК данные и обновляем VKAcc-данные по учетке. Т.о. ВК данные по юзеру актуализируются при каждой авторизации.
2. Если VK-данные есть но в ВК с ними подключиться нельзя (учетка в ВК заблокирована), то удаляем строку в VKAcc соответствующую пользователю.
3. Если VK-данных нет. То в ВК не пытаемся подключаться, ВК-данные не обновляем. Юзер авторизованный так не имеет доступа к игровой сессии.

###### Особенности авторизации через VK:
1. При авторизации фетчим данные юзера в ВК и обновляем в соотв. таблице в VKAcc.
2. Если имэйл изменился с прошлой авторизации, то изменяем его в VKAcc но не в User. Таблицы уже связны по id<->vk_id и даже при рассинхроне имэйлов учетка остается в БД консистентной.

###### Особый use-case:
1. User зарегался по логину(email)/паролю. Создалась строка в User
2. Авторизовался в ВК с этим имэйлом первый раз. Создалась строка в VKAcc и привязалась к User.
3. Заблокировал учетку в ВК.
4. Авторизовался по логину/паролю. Строка в VKAcc по этой учетке стерлась. У нас снова User без соотв. строки в VKAcc как на первом шаге.
5. Разблокировал ВК учетку, сменил имэйл в ней, авторизовался по ВК.
6. Будет создана новая учетка User с email из ВК и соотв. ей строкой в VKAcc.
7. Человек один, а учетки две, на разные имэйлы. Так как это достаточно сложный кейс с человеческим фактором, то считаем такой вариант допустимым.

Бекенд при всех отказах в авторизации или регистрации никогда не редиректит браузер/приложение клиента на другие страницы.
Бекенд возвращает HTTP-статусы ошибок (401 Not Authorized или 403 Forbidden) с описанием причины отказа.
А фронтенд принимает решени куда, на какой хэндлер бекенда, далее направить пользователя. Или никуда не направить и показать ошибку.
